得 逞 - 曾志豪

得 逞 - 曾志豪

以前，看藍絲女寫手的文章，是一項挑戰，看你能否不說一句粗口。

現在，聽林鄭發言，是更大挑戰，看你能否不打爆屏幕，因為她句句都似是挑逗你「打我啊笨」。

先講口罩供應。張建宗上星期大言不慚的說「政府短期內會供應3200萬個口罩」，這句話本身水份十足，結果林鄭親自出來「闢謠」﹕全球採購緊張，無法每天保證有口罩供應。

OK，是否可以告張建宗造謠？然後，她不肯戴口罩，原因居然是「口罩短缺，如果並非在人流密集或者高危或者有病，不准戴口罩，官員如果戴了也要除下。」

我很想知道有多少官員那一刻想起義反枱。這是甚麼歹毒心腸才能講得出的說話？官員如果自己掏腰包買來口罩，不用你那些CSI懲教口罩，你憑甚麼禁止官員佩戴？

而且她用甚麼「世衛指引」、「內部共識」得出「安全不戴口罩」的指引，其實是否從頭到尾都是她自己一個人的意志？她會否簽發生死狀給官員在公眾活動之用？

或許官員的確太消耗口罩，因為官字兩個口，比平常人要用多一個罩。

為何懲教署口罩會流出市面？林鄭只一句「我都唔知」便算數。不知林鄭是否知道，湖北黃岡市小官被問及疫情數字，一問三不知，最終被撤官。如果林鄭真的這麼着緊口罩供應，她難道不應派出止暴制亂的精英警察去調查這些離奇失罩事件嗎？網上流傳有人得到CSI口罩，來源是做警察的兒子，這種傳聞是真是假？林鄭有認真處理嗎？

政府不全面封關，一定要留下深圳灣和港珠澳大橋。不為疫情傳播留生路林鄭是不安樂的，她不是和市民作對，她是想市民死。最諷刺是，局部封關後，深圳灣加密了往來的交通班次，這是對沖防疫行動嗎？

最精警當然就是用「得逞」去形容醫護的罷工行動，我好奇如果林鄭萬一有病，她還會看醫生嗎？醫生會對她說「你想痊癒這個想法是不會得逞的」嗎？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

我哋獲提名諾貝爾和平獎！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

林病淋巴癌，想要痊癒的想法是不會得逞的

「藍絲女寫手」，佢同事老婆？

應該係姓屈個堆